有冇巴絲揾緊教席

如題 揾到灰

講真 你地覺得做教學助理轉去老師易唔易

教通識數學係咪等乞食

係

無用

利申: 做過,有朋友仲搵緊

無用即係易唔易

如果易既話會唔會冇用？

原校收既話未易～ 但好多原校都未必收返

利申：前同事做TA 時讀PGDE，最後學校無請返佢做老師，要出去重新再搵

依加教小學難唔難搵

通常音體藝都要識一科

轉行

咁重新去其他學校搵 情況點

教大grad ? 定pgde?
我有3個fd教大bed都搵到

教大grad會唔會認受性好低

小學專請教大

搵到灰 x2

小學定中學

今年啲中學post仲少過舊年

搵唔到就轉行, 唔好晒時間

冇關係，有位先有得請

黎緊pgde grad，做緊TA第3年，校長未覆我來年人手安排
對搵教席冇咩期望，諗緊轉唔轉行

做TA經驗對揾教席一啲幫助都冇

TA經驗冇咩用，但如果你有插手其他科組（中英數/SEN），你果啲經驗可以叫做有啲野講下咁囉

做過sen俾起其他科組更要著數，一嚟而家好多sen，二嚟可以將全部sen一次過塞曬俾你跟

利申：做緊

起碼叫有啲價值

小學1819年跌到仆街
係搵今年好搵，搵唔到下年唔洗指意搵到

呢句真，做過科組ta，見工嗰陣校長wfc，反而叫你講下點處理sen

小學認受性最高教大呀 反而唔係教大唔請
中學就教大收皮

True，小學佢地真係請ied為主

fg寄咗40封信，仲未有interview

利申: BEd學生，主科，三大，教個科公開試成績straight A

搵唔到教席做住TA定補習社好

絲打做咩唔入中文/英文系 好想教書？

我係巴打
我真係好想教書
我都知道報pgde競爭激烈
所以揀BEd 而唔係本科+pgde

中學？

死因：Bed

中小學都有報
有其他同學有offer了

中學唔鍾意請Bed 小學少睇公開試

其實我又唔覺得係主因
際遇反而先係主因
上年個屆師兄姐
都有差唔多一半人搵到中學教席
期餘就小學
有極少搵唔到工

睇你開d post 真係估唔到

三大，全a都冇人請？咩世界

上連登，勿認真
平時開post派膠/扮假膠
我覺得咁樣做人開心d輕鬆d

應該有D其他原因

教育界死路一條仲湧入來

已經俾2位在職10年既老師scan過份cv
佢地都覺得無問題

我諗係際遇問題
小弟由細到大都覺得自己命水係差d

唔好下下賴際遇 檢討下自己有乜不足

有靚樣返教會著數好多
成個痴漢毒男樣等跳樓啦（之前自殺果d都係咁）

係教友就真係著數好多
個樣影響入職就唔太明顯

中學定小學?
公開試只係其中一樣野
好多時學校會按自己需要
想請有一兩樣技能既老師
所以其實好睇你有無其他cert架
以我為例, 中大grad去小學教
睇中小學推行STEM 讀晒3D printing 同programming 既cert
(本身數底有奧數certs )

另外, 5月尾開始先係學校搵人高峰期
因為現職老師最遲五月尾通知學校下年唔做
所以可以話仲有好多學校未搵人
俾心機呀!

再後話: 有心先好入黎做, 好撚辛苦架

利申:三大 + pgde 上年成功六月尾搵工 現職小學常額post

今年 grad?

40封好少啫，我寄超過100封
4月好早咋喎，你等到67月啦，果陣最多，我學校完全未搞過任何請人事務住

教大

中學睇本科加pdge就最好
小學唔理公開試，最緊要岩科

因為而家ad唔算多，可以寄的不多
有同學已經有offer
而自己連interview都仲未有
真心唔知點算

讀完教大都唔知出黎做乜9

利申:Bed 中學

搵唔到教席做住補習社再搵

會難咗

知唔知過剩教師數目？

總之只會剩 唔會缺 不過有offer在手就唔洗理呢d野

我未入行都覺得難咗
因為第時見教席個陣
會俾人覺得你當初就係無料先無人請你做老師

呢個年代入行難左

TA 係必經階段如果未有pgde

睇你本身個間有冇人退休

巴打不必灰心
好多panel同事都話新人係平均寄40封先有一個interview
因為中英數果啲收300-400封信揀幾個黎in

我講中學

同埋ta除左Sen之外真係無乜用
我以前做生涯規劃ta，請果陣都無理到，安排左我去其他committee

但又唔會話你廢先做ta既
始終環境幾差大家都心照
同埋如果讀pt pgde就九成做ta架啦
係正常現象
不過唔好諗學校見你做得好會安排教席俾你

其他人點諗好難控制
我係母校做ta攞左pgde先有教席
見工試過俾人問返母校做係咪因為無其他學校請
但請我果間學校既校長覺得母校請我證明我讀書果陣一定好有責任心係個乖學生
乜都佢地講哂

想知做補習一個月搵到幾多

所以有時真係唔知主科定細科易搵D
利申 細科, 際遇好彩攝到入去做

我想知其實用咩方法來揀人in...
其實fg大家個cv唔會相差太遠
真係求期抽籤?

道聽塗說有時太多信唔會開曬

我做過既兩間學校都聲稱係
書院先幫手睇一次
例如唔符合要求既，cv無相既之類就唔要
剩低既會睇哂
除非係假ad(即係打算同現有既人續約，但又出廣告然後求其抽幾個in扮下野，官校合約要咁做)
不過睇哂當然係會快睇啦

我都係細科

補習社名師六位數字月薪
果陣時有人話Oscar ma接近七位數字但唔清楚

邊有咁高學歷做到
做小型補習社個d呢?

慢慢啦，我都係7月尾先簽

我果度就老闆自己會開哂
當然快睇，十秒一份揀左堆先，再慢慢睇

而家先得4月，仲有排啦，6-7月先高峰期，
我上年都搵到灰，到7月中先搵到，補習社、TA都in過，唔好放棄就得。

其實好多假ad
唔洗灰心6月頭開始先多真正既空缺

中學小學都係想搵人補位/推新活動
例如離職老師係本身帶辯論 學校會想搵返個有辯論cert既老師
最緊要自己有多D 證書prove自己可以帶乜野課外活動

你問下有offer同學有咩優勝之處

第一個有offer的同學係女仔
帶唔到制服團隊
公開試唔係straight A
不過靚女係其中一個賣點

你搵中定小學

想搵中學，不過我知道中學市道好差，所以都會搵小學

你教中英文？

數學

你先要接受呢行無論靚唔靚女 女性都係比較有入職優勢

文科黎講又真係好似女人著數D

除左數學，你仲教到咩科（小學）

我反而覺得男人著數好多，呢行太多女人

女校已經係反例子
男校反而唔會特別prefer請男人

數學嘅straight A係咩意思

做教師一出黎有幾多錢

唔想俾人起到底
但教到體/音/藝其中一科

相關科目全部拎最高成績

我做小學，可能需求唔同

27k up

Math + PE/音 最好
視藝冇乜用

27k up又幾好搵wo
文科仔出黎都係12k

餓唔死唔憂柴米，但唔會發達

咁已經好好了

希望唔洗俾人壓價

睇彩數，有幾個同學都被壓，低至18k都有

做到就係， 不知有幾多人讀完pdge揾唔到教席

有幾間小學女校係90%以上教師係女性甚至係全女班
我就覺得係呢D學校傾向唔請男人
絕對唔覺得男人有咩著數

PE好似唔係話教就教
要另外再讀Pgde

唔憂柴米只限於perm左嘅行運兒
否則年年搵工

唔憂柴米只限於perm左嘅幸運兒
否則年年搵工

想教 小學數學+PE 下年engine 畢業 有咩要預備

有無打開咩公開比賽?
PGDE PE好難入

中/英+音/體先最好 (好似係)

PGDE 有得專讀PE/音
讀左先教得

我而家已經教緊書
本身已經讀左Pgde
如果想教pe就要再讀多張Pgde?

我有同學係咁做

以我所知就係啦
之前搵過BU有一種類似PGDE for 現職讀
有PE讀

PE要再讀，bu ied都有得讀

中英+音體，寄白紙出去都有人請啦

呢句真
揀到有常額先做

係本身小學個field冇男人，自己經驗加朋友學校聽返黎，男人會突出啲升得快過女人，當然工作量會較女人多

佢地都唔會開合約俾呢類人啦

冇 但應該會想讀小學 math pgde
但想教埋體育應該要點做

加油呀大家

5年前畢業入行cm,2年前perm埋
當年都係send 左200封信先得5個interview
利申：3al abb

一定要有PGDE PE
無其他方法

教音/視藝係咪唔洗另修pgde?

姐係要兩個pgde?

俾埋link你
...... to provide professional training to serving teachers who are not graduates in the respective subject but are teaching or aspiring to teach that subject.

兩個PGDE都得
有人係咁做

畢業後讀左個數pgde先啦，跟住再讀pe

不需要

電腦呢

Thanks

其實除左英文 PE
其他科學校信你教到就得

應該都唔洗

普教中都要基準

教大小學數學pgde係咪唔洗interview

係

教大有得major pe minor maths
一個pgde就得

（但major pe好難入）

咁教大小學數學 佢點簡人法

major pe你意思係degree定pgde?

一畢業出黎係咪多數係合約，小學合約一般幾錢

同問係咪多數一年約
續約機會高唔高

小學就唔清楚
中學就大部都係約
簽得約多數都一年

小學合約個人工，比perm嘅起薪少幾多

lm

合約人工係學校自己定 冇得一概而論

睇科同睇學校，多數都係合約先
合約同perm一樣錢，如果佢冇壓價

冇定一唔一年，有人6年都仲係合約
如果唔係學校冇錢請同同冇得罪老闆，應該都會續

Hku PGDE 全部搵到工wor

不過CM多，甚至0.幾cm

怎知道？

我果屆已經唔係

Both have ar

好彩咪一黎就perm囉（我是成功例子）
合約好睇你本身係咩合約
唔好彩就大肚班合約 難d
正常表現有獎拎應該都續既

教育理念係咪應該以「點解自己想做老師」係題？
個d大路野，例如應該點樣做老師，就應該寫少d，或者直接唔寫？

呢樣唔敢firm答
我果時就寫入教學界既目標同願景
當然唔洗命題咁作既

自己認為信最緊要show到技能
理念呢d揀左你in再吹都得

我成日覺得教育理念如果寫d common野，panel睇信個陣會睇到悶
因為個個都寫呢d....
反而寫d關於自己既故事，起碼無咁悶啊
反正interview再吹目標同願景都得

讀完 PDGE 仲肯做 TA
學校只係當 TA 係打雜咁用
死纏難打對你搵工無乜幫助

讀錯科仲要花時間揀 PDGE 黎讀
收一個等於 Reject 幾十人，慢慢輪啦

叫得「理念」點解會寫「點解自己想做老師」?
好在你唔係教語文科

小學既話天下無敵
中學既話未必

我個fd教大pe真係唔休做.
未grad已經有2間學校approach佢

有冇試過搵IVE?

要寫，寫下啲難忘經驗囉，加多兩張相彩色，整靚佢instead of一篇文

非三大
會考12分
高考2A1B
當年比學校認為奇蹟之子

由上年搵到呢家。
準備放棄，出國讀書算。

你係本身諗住教咩科

文科 既話唔出奇

理科既話特別係 double maths就真係奇蹟

通識同中文
但唔識普通話

搵足一年？

有無興趣做補習

9月1之前都唔好放棄

呢年就係做補習，但自己都係想教日校，因為自己好享受同學生一齊生活一齊長大嘅感覺。

今年DSE，自己特登整左幾份考前一分鐘比以前班學生，方便佢地入試場之前係whatsapp睇兩睇。考完有幾個多謝我，個感覺好好。

可能仲後生仲有熱誠想教，又未正式經歷學校入面嘅政治野，對「教」仲好有想像。

四月都收倒德國某著名大學嘅研究生offer，如果五月仲未搵倒教席就去讀書算

過去啦
你有呢個機會就唔好同香港個教育系統糾纏

我唔知你所講嘅係應徵小學嘅風氣定點
但「教育理念」顧名思義理應係寫你自己對教育嘅睇法, 你想你係個點樣嘅老師, 你想你嘅課室係點, 你想將來你教出嘅細路係點

我講係小學，中學我唔清楚
當然理念係要寫你講果啲，但小學黎講，寫到有咩經歷令自己得出以上既理念，比起一大篇鳩up，篇教育理念更有價值

地理加通識
驚出黎冇野做

唔計主科
呢個組合算多post

通識 多條毛

邊個唔夠堂就教通識

語文/數學 就話

教學理念=抄佢學校啲理念改幾句就係
間間都差唔多架啦

放咗幾日假
今晚繼續jump一jump

記得即日寄呀

一向都會
不過我附近間郵局係每日晏就5點先截信
係咪會輸蝕俾其他區既郵局?

我唔知佢地點運作，我就堅持唔寄郵箱，成日覺得都唔知佢幾時先收信

即係師姐你直接拎d信去排隊寄?

係，去郵局counter寄，佢地會問係咪即刻寄埋

我上次有份唔知會唔會太重，專登拎去counter磅再俾錢
但因為我肯定其他信夠郵費 就預先貼好郵票
諗著俾埋個職員啦 佢指我去郵局出面個郵箱到寄

有時我冇貼郵票，佢地會print個sticker貼落去當郵票，跟著俾錢

加油
利申 寄左十幾封 得2個interview 想死

我寄咗30幾40封
0 interview
日日同自己講
之前個d好多係假ad/人地未開始搵人in

如果搵唔到教席
做補習好似好過做TA
睇人工、工作量、學生眼中既地位，都係補習好

係呀，截止日期之後先搵人黎in
等一頭半個月就差唔多

利申：日日等電話，遇到垃圾電話會燥

今日收到第一個interview 嘅call
估唔到咁快

唔聽又唔得，點知會唔會係interview call

btw聽朋友講 有學校收在fg cv即掉

中學pe係咪好難搵perm位

巴打係本身教緊? 如果我冇記錯

我當年係同自己講一定唔做TA
冇offer就撈過第二行好過
TA係CV上面唔多唔少係負資產

Contract 仔一名

如果讀ou樹大呢d 係咪一定收皮？

有pgde

冇得續定想走?
加油

困難模式

如果有master呢？

有無咩其他特別技能/cert之類
無必要硬鬥學歷

咁好難一概而論
mphil同taught master都差好遠
又唔知你個master同你教學有冇關係
工作經驗都重要
如果fg -> ft pgde -> ft master乜都冇做過的話 就mun水D
我都係local非三大ug畢業

想走
原校啲人有排都未退休 冇得perm

咁我當年都就即日放郵箱既
每個郵箱都有寫佢收信時間架(唔信就 )
正正常常即日寄三四日內學校都收到架啦

第一次寄去郵局量過重量
封封信重量差唔多用相同郵費
確保夠郵費!

唔怕喎
我當時都係6月先開始有interview
有既時候一個星期三四個都有得你in
(試過一星期三個, 下星期一個都無)

萬一搵唔到，仲有啲叫助理教師/支援教師，可以考慮下，當儲經驗

呢種position好搵笨
不過馬死落地行

係搵笨，不過點都好過做TA，同埋入左學校先

聽講呢d工都爭崩頭

呢啲相比起教席就易搵好多既

唔難理解既
已經有一堆人有咗offer唔會apply..

唔係呢行,但識朋友搵緊教席, 好似好難咁, 學校唔同商業機構, 年年數目好似差唔多, 但每年都放一班人搵教席, 情況好似幾嚴峻咁

GPA唔過3 有冇機會讀 ft pgde

屌，岩岩電話響，又係廣告電話

今日乜都冇，連廣告電話都離我而去

連教協今日都無更新過ad

Contract小薯表示已續約
一身鬆晒

巴打教邊科

中、普，冇任何術科
利申：非三大ug+pgde

小學普教中?

本科係咩？

教中學既忍多排啦 數據顯示20/21年會好景
曾經學校做過ta 轉左行

小弟三大bed undergrad
有third hon危機
唔知乞唔乞到個教席

邊科

ta搏教席係要原校打好關系 要個校長/副校like你
講工作經驗機乎係0作用

公開試成績點樣先

唔係，粵教中，普通話獨立成科

中文

中文
邊間唔自爆喇
依家讀得差又冇心機
同學仔個個又minor又盛
自己除左公開試本科多一兩粒星
同埋教緊非華語班之外就冇優勢

dse
本科**
其他垃垃地圾

我覺得太多人做TA搏教席
咁當然有部分人係U grad不過無pgde
做TA都係為咗讀埋個pgde...
可能10年後係做校務處搏教席
再之後做校工搏教席

有冇巴打可以些牙下識咩技能搵到教席機會大D
即係導遊呀紅十字呀pe牌個d

我有個朋友當年中文BEd fd
無課外活動都帶唔到
無急救牌無導遊牌etc..
都有小學
所以我覺得好講運氣

今年grad pt PGDE
上年搵到AT
今年搵到正職
大家唔好放棄

教咩科

係咪中學既多？
小學好似唔難搵？
五月中開始多post

中學 本科有A/** + 英文好就已經夠
但點解淪落到要third hon

讀 BEd都讀到 third hons..

contract唔難揾 perm就難d

公開試重要過大學hon，
以前同過校長食飯，佢話學校d miss 個個CE AL都十幾廿條A 叫我咪睇少佢地

又冇咁誇 一般自己教個科有A就得

個個十幾兩個A就醫科 法律啦

唔信就叫佢地show證書

十個九個淆

我校急救都係pe老師
中文聽黎聽去都係辯論中文畫劇朗誦囉

Sen 非華語 普教中
呢啲都係優勢

CE 信 AL唔信

普教其實而家大部分都有（唔pass另一回事 )
Sen 非華語 真係優勢
但用呢樣野搵到真係忙幾倍

冇錯公開試係重要過大學hon
但你讀到third hon俾人咩印象先

咁你要用佢黎食糊冇計

南亞裔學生 試過就知味道

講聲等搵工朋友有心理準備姐

全班抽離sen真係要愛心爆棚先得

我都有教幾個 不過佢地之間家庭背景好唔同 國籍都唔同
最麻煩係同家長難溝通 唔係好識英文 要靠個學生翻譯

有無third hon 人教下點in 好

其實教大小學常識係咪唔會搵到工
收到offer唔知要唔要
教常識好似咩人都得咁

你入去讀 -> 你失業
你唔入去 -> 佢失業

今年ied fg
主修術科 副修中文
但間間都只請中/英主修老師
無啦無啦

之前in左間中學 無second in

再自爆多少少...
係拉curve大學個細系墊緊底...
其實仲有幾年追
不過堂又走晒
要一堂一堂上返真係唔係咁易

搭單問pgde難唔難in
文科degree出身唔高gpa

有個frd fg入中學教 pt 15起跳 唔知係咪吹水

冇吹水 冇PGDE嘅GM starting係15

如果你話中西史果啲
FT PGDE一年可能得幾個位
兩大加埋

你問難唔難in定難唔難有得in
文科都好睇你咩U咩系既degree既
叫得你in都唔洗理gpa啦

讀得BEd做緊半個老師都要咁我覺得真係幫唔落
不過現實係你好彩就有人請

以fg來講 際遇大過一切
我地上年個屆
有2nd up AL拎A搵唔到工
但3rd hon搵到工 個科仲要唔係拎A

個3rd hon應該有好多招技

以我所知唔係
無乜乜證書 又帶唔到制服團隊 又唔係教友

際遇呢句真
有學校睇公開試 有學校睇你邊間U
有啲就睇教學經驗 真係無得計

老師心聲有篇文好出名
打"fg 教席"google下就有
內容係講一個fg搵到工再教人點樣增加成功機會
之後d留言精彩到....

HKU 2ND LOW 公開試得C
係咪兩頭唔到岸 黎緊仲要縮班

搵緊

ied出黎
除左小學都唔洗指意搵到工

想問英文LS都有6
Dse26分
但非三大
大唔大機會入行？

若果報小學數學pgde 中大or教院 想問唔過3 係咪就唔駛諗 利申dse數得5

Ied畢業 公開試C(中化中史)
黎緊會讀HKU MASTER(中史)
做左三年中學中文AT
積極考慮轉行中

幾錢人工

中學既話冇支火箭好難搵到

今晚見到jump有2個中學ad請AT
而家先5月, 已經開始請AT...?

ok的 教英文

教中史
校長講到明有人技能多過我
係見我有a先請

17k 唉，其實而家都好矛盾，除左補習同編輯之外出到黎都唔知可以做d咩

有冇普基

巴打IED maj 咩？ 純中史的話你唔係本科好難請你
Aim 中文搭中史啦

去英中first in數學會問d咩
之前得小學interview經驗
第一次in中學

洗唔洗兼教其他科

兼教IS

我諗我知你in邊間

因為你都收到個間既interview call?

都係問你覺得最難教係咩topic。。。

利申： in過math is geog bafs都係咁問

你有冇俾人問過印象最深刻既1堂?

二大 major係教果科選修
果科選修5**搭通識5**，兩科都想教
應該有機2nd up hon
大學有玩debate team
有教中學日校班嘅經驗

好似好難入到本科pgde，你地講到通識咁慘淡又唔敢報通識pgde

到底入唔入行好？自己好想入，但屋企等開飯，驚乞食

以你背景pgde唔難入，如果你科選修科係人文學科既話
搭LS都唔算差
但齋LS就，不了

未GRAD都教到中學日校班？係唔係指課後補習班？

認真問

我依家做緊big 4 audit就尼一年,如果想轉做 中學bafs 老師有咩途徑？

定三年後有cpa牌先轉做老師好d

其實由細到大想做老師，唔知點解最後做左audit

有牌再轉

文科冇語文在手 難揾d

科選修都算係人文嘅
係課後補課同暑假補底/精英班，sorry for 1999

因為科選修唔多pgde位，好驚入唔到

利申：語文廢J
但我真係好有信心教好通識，因為我大學都有搞社運方面嘅野

如果科選修pgde唔收，報通識pgde會唔會都係最後出路？（應該易收好多？）
但係驚殺科，到時張cert變廢紙，同埋驚啲學校見我通識pgde就以為我只教通識就即刻reject我

我相信通識5年內變選修既機會唔細，或者規模縮細，變半科
完全殺科阻力就太大

中學miss 上年已經同我講話通識有機會變選修

得c 就算吧啦 唔好害人

今年fg. 兩間first in完都冇回音
之後好耐都未有電話。
如果想轉行 都唔知自己可以做咩

LS Pgde FT 而家一年都少左好多位 唔係
咁易入
利申LS Pgde

背景唔差, 如果英文好就非常唔錯
我估有教席機會都唔細, 不過際遇呢家野就好難講

背景唔差, 如果英文好就非常唔錯
我估有教席機會都唔細, 不過際遇呢家野就好難講

都要睇埋你係咩選修科 LS你當係bonus算啦
如果係傳統理科都幾大競爭因為出路窄
但有D選修科嘅相關major甚少會考慮教書
如果你係呢D科就可以一試 但要預左搵工唔係咁易 (主要係少opening)
如果你英文好, 教到英中, 有opening的話你唔差

五月先開始多請人，因為有啲人可能會走。
去到七八月都仲有啲合約制。
呢期搵小學會易啲，中學個景要幾年後先好轉。
唔好放棄。

5月6月開始傾續約請人

讀完中文系
出到黎乞食
岩岩見現代得14000 offer

應該都係得econ bafs ict ths
少啲會教書

數學其實最需要專科專教

但係出面成埋二打六教數

大量自己都計唔掂嘅人被逼兼教低form數

科科都話自己要專科專教架啦

講真 除左通識呢科垃圾邊科唔洗專科專教

屌我都係中文系

你見現代咩most

btw個人認為大學純數最難讀

我 IED 常識，無音體藝無基準，2nd low, 是否死梗？

死因唔係second low 唔係常識
係因為無音體藝

有音體藝加雙基準冇hons都大把小學請

今年中文個市好似幾好喔

教大常識加中文點睇?

有冇普通話基準?

冇 小學都要?

小學更加需要啦

就係小學先要
小學大部分都普教中

而家都成堆二打六
讀DSE Core / M1 / M2 憑咩去教人, 分分鐘自己concept 都錯
總之而家dse 畢業出黎的老師水準一定比AL 低

舉過例子
教理科 CE一定讀過psychembio AL都應該呢三科讀過至少兩科
教初中IS冇乜大問題
但而家DSE出黎可能大學major Chem
想出黎教Chem
但佢分分鐘可能完全冇讀過dse phy bio
點教IS
幾年之後學校真係唔知點請人

又係果D做教練首先要做籃球明星既理論

都係果句︰識考試唔代表識教

我以前讀果間都算係BAND 1中學，入去做既老師個個都兩大畢業(果陣UST未齊名)，CE AL唔係拎A就B，甚至有老師有埋MASTER(果陣已經好矜貴,你明的)
但入到課室講野偏離教學目標既有，依書直說既有，甚至學生學成點亦都唔知既都有
你會唔會認為佢地呢D叫教得好？或者識教書？

何況我而家教緊果2班都係SEN班
SPLD,ADHD,VD應有盡有
係咪一個識考試既人就識得去照顧學習差異？
試問一個曾經AL拎A,但上堂照書讀既人,係咪就教得好呢班學生？

其他老師唔想教既班，我反而好樂意去教
比起由細到大都讀書叻既人,我更加能夠明白同體諒小朋友既情況
自問自己每次入課室都做好哂準備

你可以話我技能唔夠多,公開試唔夠好,呢D我認
但絕對唔係害人囉
唔該你回覆既時候用字小心D,多謝！

DSE搵教席是咪輸蝕過AL
呢個話題應該又會引起罵戰

睇得出你好有心
加油 祝巴打你好運

輸就輸緊，剩係教微積分, 就算數學major 出黎，有d靠鳩背2nd low 出黎的垃圾咪會出黎教錯哂野誤人子弟

相反你讀過pure maths , 大學幾鳩幾hea 都好，數學的底蘊都會強好多

海歸有冇可能有教席

所以未來十年教畜質素將會持續下降
一代影響一代開始會發生

al年代都一堆 鳩背碌個2nd low/ 3rd hon,

不過靠pure math底教dse都突曬章

唔會有咩罵戰

係知識方面平均而言真係渣d

大學教授都係咁講

但亦唔係dse雞既錯

所以冇乜好爭論

小弟不才 a level當年讀到就死都係得B walk in考 dse都可以不費吹灰之力5**

時代變， 簡單既中學公開考試亦係世界主流，雖然英國gce有打算加深少少難度

唔關second low事，你常min咩

Major VA
Minor中文

係咪好難搵

小弟 Major 常識，Minor 中文........

坦白講，見到上面留言，估計應該入唔到行....... 有D後悔入咗 Bed......

我Engine 諗住教書

教phy／math？

今年grad 咁似我個fd
同一major and minor.
但佢話都未到請人時間wor (雖然佢做過intern 果間準備請佢

小學數學 但冇術科

Edu Major history點睇？
幫朋友問

寄左10間，未有interview

搵都搵到灰左，放左幾年時間，得個吉

same here
而家舖定路轉行
教席呢家野，just for fun

我啲同學搵到教席全部都唔係因為成續好，而係佢科科都教到

其實一般學校會叫幾多個人去first in?
如果佢係1個1個咁見

10個內?

有啲會一堆堆in
多數都少過十個，second in 應該得1,2位...

我來緊個interview應該係1個1個咁in
因為佢俾我揀日子同時間去in

加油 interview我去唔少，基本上啲問題問黎問去都係果啲，係試教最難

近年太多supply, 大把叻人，學校只需要係呢堆叻人揀個識教就得，明唔明？佢一野就扔哂啲非三大走....

//識考試唔代表識教// 你唔係錯，但有更加多既係識考試又識教

教育界骨子裡根本就係精英教育，你既想法唔可以係主流學校生存。你冇問題，你出現係一個唔合適既時代.....

教中學中文通識既
無得續約去搵小學教職有無機會？
小學常識之類

有前同事咁樣得左

朋友終於搵到中學位，非三大無first hon
本科無A, 得B

咩科？

想問大家寄信會唔會寄埋公開試cert?

我CV只寫公開試考得好既科目，
考得差既就避開唔提，
前幾日收到有學校叫我email返張cert比佢，可能想睇埋我其他科成績

請問寄埋cert係咪會好過唔寄?

利申: CV只寫AL CHEM, PHY 2A, 中化C
但無寫UE得E

寫埋

到時驗cert你覺得有得走？

btw ielts有7.5 以上基本上冇問題

我會寄埋CERT副本

thx
咁我寄埋cert副本，遲d睇黎要考ielts

UE E好似唔可以用英文教學

有中文應該冇問題，但你冇基準....

小學要萬能插多過專科好叻

小學黎講
其實冇人care你係咪好grade
反而得一科就好蝕底
所以唔好grade教唔到人其實不適用於小學

其實好正常
不過我就再寫少D, 只寫教嘅科 + 英文grade
我冇寄cert, 我心態係你想睇咪in我

係，但chem大部份學校都用英文教，好輸洩

可惜我係衰英文，而英文又係一定要睇

會考英文拎咩grade?
UE成績好似唔係惟一指標

level 2

sosad

IELTS 6唔難 (好似係)

不如考多次dse
當然考埋自己教個科
咁樣無咁肉酸

史科想搵教席係咪要疊埋心水放棄

2017DSE 見有Post 問下先 我真係好想教世史

咁我又覺得佢本身AL係有A就無謂再考DSE啦
考返個IELTS其實係為符合要求啫
之前考落嘅成績你點再考都冚唔返 人地都係睇到

首先你拎左5**先再諗

ielts 6冇學校請

dse 要walk in考5** 難度亦冇想像中咁低

但dse成績永遠有效

英文考個4 都算達到基本要求

見身邊d朋友係
自己未試過

見過校監
果時係4揀1
利申:衰左

呢個應該冇問題

教中文 同音樂
可能佢中學大學都係辯論校隊，同有玩校際音樂比賽

最後幾揀一啦

綜合咁多巴打意見，
我都係盡早考返ielts同dse, thx

ielts好似得2年有效期

我係2揀1

所謂2揀1
其實都係校長想請某個人
於是就叫個明顯弱d既去陪跑
等校監揀到校長想請既人

多數都係咁架啦，校監知條春咩

你個例子偷換概念wor
籃球教練打波唔叻可能受限於佢既身體質素
可能佢個腦知點打會嬴 但身體跟唔到
但大佬呀，你讀書你個腦轉到就答到架啦
你拎得c 根本你既知識就未去到精
大把misconception 係你個腦入面
你仲要係以為自己明 自己識
係學校考試見到學生答d misconception仲俾tick 佢
搞到人地去到公開試先死
你咁咪害人一世囉
唔好同我講讀master 洗底
係香港係人都知master 有錢就讀得

ok 你話拎a 係可能唔識教係真既
但拎c 既 就算你識教都好
你教錯人仲慘過你唔識教
你唔識教 但學生問你你都答岩既
起碼都無害人呀
你識教，但教錯晒人，仲衰過人地無教呀

教sen 既班的確需要愛心多過知識
但公開試差既人，就一定愛心爆棚咩？
同埋，你唔係淨係教sen 既人
你教叻仔時，人地一樣需要高階知識
你教錯concept 害人一世呀
更何況spld 讀書就差？大把spld adhd 考出黎成績好過"正常"既學生

如果你真心想作育英才，努力進修，考返好你教果科，證明俾人睇你係有料囉

未來十年有幾多新仔入到行都成問題

engine 而家好景過教書
諗清楚呀巴打

世史好多學校都摺左呢科

不過班老野都唔見得質素好

教世史果班好多轉型左做教通識
連初中都愈黎愈少學校開世史

true 日日準時走

咁我仲應唔應該入U讀史

睇黎係香港讀文科真係原罪黎

為左教書而讀史就不了

就算通識變選修科
到時d學生讀返多1個選修科都唔會揀世史

理科一向入大學比文科值錢

文科入到既理科都入到

理科入到既文科入唔到

當然文科都可自修m2

教緊史科
中史又好西史又好
好多時候都可以一個老師夠用
教哂三級高中加中三
中一二可能俾左通識可能俾人兼教
其他術科會多啲一校兩個老師

同埋我敢斷言教大果堆中史西史教育學士出到黎會食屎
想教書既考返個兩大水平既成績啦

我見校監果陣係三選一
事後校長講既

冇咩興趣做engine

咁都係主力揾小學啦
中學既話教數唔夠數學人來
教物理唔夠物理人來

巴打got the point
特別係有絕對答案既科目，考試錯好大機會反映concept錯，咁真係分分鐘教錯人
如果教著公開試班，就直頭影響學生既命運

教人既大前提係自己要本身識果樣野
以前公開試拎C唔緊要，但係如果你呢一刻行入考場都係拎得個C
咁係有必要補充返學科知識

講得好
有心教會改進自己教學既就係好老師

食住編程STEM個勢應該搵到工
都算多學校想搞編程
你咩engine 識唔識programming?
識既去睇下mblock scratch 果類
如果呢幾年STEM唔死(應該未會)
你grad 果時都應該ok

前題係巴打你有pgde offer未

下年final yr 開始plan定

Thx 巴打

我係mechanical engineering

好認同你，巴打加油

我鐘意讀史
但興趣還興趣 我U Grad都要面對社會
要搵工養家賺錢
而做世史老師就係最中庸最好嘅選擇
但睇黎都幾難下

想知如果教小學音樂其實有咩要求

睇緊jump黎推一推

搭到語文/美音體就好d

彈琴5級就得（好似係）

有無話參加過咩活動、CV有咩會幫助大D，雖然year2但好驚到時爭唔到pgde

pgde 近年收緊哂，唔係大科，分分鐘一年收幾個only,仲未計有啲係part-time pgdr

如果你undergrad 係CU會好啲
CU 鍾意收自己人
其他u就自求多福

我參加左一堆關於教育既course/workshop, 主要都係關於STEM, SEN, 自主學習，課堂管理……
而家好多學校都推STEM，SEN問題又幾普遍，聽多d呢類既course可能好d

至於課外活動，我張CV少得可憐，我寫左大學天文學會同渣打10k(希望可以證明自己健康有活力)

如果你係中英文科，參加果d咩辯論隊可能有幫助；
音樂科既就咩管弦樂團，手鈴隊果d，總之就盡量show到比學校睇你有能力帶埋課外活動

三大中文系
想教中文中史 兩科都5*
可能final yr考多次

有教官校中文班經驗 係大型補習社做過助教
有exchange & gpa 3.3 up

爭唔爭得入pdge
已經盡力刷cv 希望佢收我 唔收就做補習算

唔洗咁麻煩
有普基就ok

教友其實係咪易搵好多

唔係中史major/歷史pgde既，學校通常唔俾你教高中中史，教初中的話唔使重考都得

啲學校下下都4點in人
學都未放點in

見過讀完大學做TA 真係狗也不屌，萬令蚊請咕哩

我今日朝早去咗in
我估我係第一個candidates
因為今日第一日in人

我而家係AT，要好似正職老師教書，放學又要看温習班，
煩惱緊遲d點抽時間去interview

SL是常識吧?

AT咪同 TA一樣 冇前途

見工個日你有冇病呀？ 病左就唔好勉強番工啦。。

你堂數有無少一半？

最近天氣好熱病

你估d 主任會唔會為左in 你而遲放工

三大double major modern language加geography，
中西史地理都5*
應該報中學地理定early childhood education 好

定係根本冇望

兩樣野完全好唔同
不過我覺得中學地理好d?

年經
呢行好撚黑暗
有赤子之心最好唔好入

係，一個cycle上10堂，但又要做埋TA野，人工又得果萬頭，出到去又唔當有經驗，有時真係唔知為乜而做

無論黎緊搵唔搵到教席，我下年都唔會再係呢到做，做到個人開始心理唔平衡

咁既成績做幼教晒左bor

巴打有人慘經歷

有咩慘經歷 自膠

是但一科中學
有人請自然會叫你教埋其他科

10堂唔算多la 如果45分鐘一堂
出面好人既會當你有半年年資

同正職老師比，堂數其實唔多，1個cycle得10節，
但慘在我份糧同同校TA差唔多，令我有時覺得唔知為乜係到做

有無萬八？ 當年我都挨過ta. at
明白有幾chur

$13000
巴打已經上左岸?

因為我讀modern lang 想搏下國際幼稚園

我仲記得之前返母校同舊老師傾計
有個應該係sgm知道而家市道唔好
話可以考慮做AT再升
其實我覺得第一份工就做AT會整花cv

要入班得13k
仲低過office

如果讀緊pt pgde，TA同AT可以諗諗，
但如果已經讀完pgde，諗都唔好諗

我最怕讀完中學地理冇人請
但報幼教又唔知叫唔叫優勢

屌 咁仆街左d wor
呢個年頭既後生邊有咁易上岸
講真果句 命水好過你cv 幾靚
識人教到成pat 屎，ou 畢業，無考過al 一樣係到教dse 科，全職gm
亦見過人三大畢業再加master俾心機做都係得ta

Geog多數加埋LS

如果入到又有人請

國際幼園好pay 嗎？

所以一定唔會留係到，
唯一留戀既就係我教緊果班學生，但咁既offer真係好難再留

搵到cm 先講整花cv 啦
大把人教左幾年 教得好 dean liat 畢業都無得撈

有無dse,班教緊？無既話就走都無所謂la

我意思係
一係就入行做cm/gm
一係就寧願轉行都唔好TA/AT

無呀，得中一同中三

我當年係9am in

未入行

d學校管理層諗野好奇怪
你做過ta會認為你有問題先冇教席
又唔諗吓一年有幾多位

老實講 如果有好路數
就唔好入行啦
呢幾年教育界真係唔好做

我當年都係咁諗所以TA AT我都完全冇apply
第一年搵工食穀種於是跳走做左其他野下年再返黎搵過

我未入行已經有呢個諗法
總覺得佢地會認為
如果你有料 就算教席少你一樣可以搵到

我有fd 試過同一日朝早10點打黎，叫你下午1點去in

咁算啦 去到邊都有新學生
保持你既熱誠
去到第二到都係點亮到學生就得啦

我2nd in都係咁上下時間 然後見校監簽約又係另外一日朝早
好彩果陣我唔係返學校工 可以名正言順AL順便清下假

我又唔同意
任由班人咁搞落去 我地D下一代仲得了?

我同意係要知道好黑暗 要知道點生存
因為你生存到先可以做你理念想做嘅野

其實咁樣做係咪嚴打一d望完人地school plan再係interview講到好fit佢地學校既人?

讀緊pgde
由degree做ta到而家升做at
等緊lpat成績
老細講過老師一定要請
視乎請教咩科
叫我有lpat成績即刻通知佢
斷估咁講下年個位應該都穩陣

你唯有諗你有其他ta冇既教班經驗

唔多知，但通常都係外國人擔正
Local 就由低做起

我最怕係讀左中學地理搵唔到人請
但幼教似乎可以自己開中心

elective科來講 地理都叫多人讀既~

讀緊三大乞食科
有冇巴打可以話我知而家前路點
係咪讀完pgde都無人請？

地理係dse沒落啦

咁巴打果年轉左咩工？
我有friend 今年都係做化課

唔好信晒老校講野
我有朋友校長話升佢，結婚8月先講唔升，激死佢 btw ipat 係乜？

係 有得揀唔好入行 除非真係好想做

希望你成功

係LPAT唔係 ipat

btw lpat都唔知 巴打唔似教育界

lpat係基準試

唔係教語文邊識d 簡寫呀
我又唔洗考

大家點睇入行幼教

19文科grad
未讀文憑 但識畫下畫個啲
打算搵一份過到一萬既助教

之前有一間傳統名校請 ta, 佢recruitment post寫如果在職有outstanding performance 可以升做 teaching post
可唔可信

當然唔可信

信， 不過outstanding成世未輪到你

佢地自行定義

大學文職 同教育有關

月底出啦 希望佢快d
老細已經講埋如果冇lpat既話比咩我教

我教數教物理都要我考lpat

除左classroom 未考其他卷都好彩碌過

你又岩 仲要係出名既傳統名校 個要求應該幾高

我的確識人做傳統名校TA然後升左上去teaching post
不過呢D故事聽下就算 FF傷身

為左你可以兼教低年班語文？
我好驚碌唔過 冇咩信心 覺得好難

佢教咩?

中學主科

下年grad
hkied maths major art minor
好擔心

呢2科唔使太擔心啦
常識先乞食

19/20中學會唔會好景翻小小？
教英文

英文任何時候都係最好景

識人英文教得唔掂
但連續3年都有offer

band 3 年年請

但有心理準備

佢地係 I is boy都寫得出

小學果時常識成日由中英文 甚至音樂老師教

對唔係教band 1嚟講係夠用嘅
Band 2 根本就冇幾個目標大學
Band 3根本就冇可能入大學咁濟
唔同學校係要唔同人教

最好景添
不過六年後cut雙非入學又跌返最低
唔知又有幾多合約跳樓

cut雙非後又係跌返到03 04年嘅出生率
睇長遠根本冇好景

btw 睇完小學學生人數統計
中學之後嘅回升應該唔係真係咁多
而家小學學生人數大約等同返09年水平
中學學生人數其實未到谷底

想問知唔知國際學校點入行

有無人請一件事
唔好因為本科乞食而想入教育
如果唔係有心做真係會覺得好忙好辛苦架

屌 姐係6年內要perm 希望perm到

咁band 2最勁果幾個學生會好慘

現實就係咁
大學基本俾band 1 33%已經罷曬
只有少數流落Band 2
Band 3程度其實真係差到不如唔好讀
學下做人仲實際啦

香港 四百幾五百間中學

約略百六間 band 3

平均除開每間有幾個左右入到ugc ,當有10個，加埋約略都有千幾人入到

band 2 總數我估多band 3 一倍 3千幾啦

band1 總數應該多band 2 一倍 6千幾啦

加埋差唔多全部ugc位總和

真實數字應該都雖不中亦不遠矣

band 3 做唔到全校最top個幾個真係唔駛諗入u

如果因為覺得係band 2 band 3學校
就唔理教師最基本既學術水平既要求
咁學校入面top既學生
佢地本來可能有更好既JUPAS選擇
但就因為教果位覺得自己有教無類更加重要
而影響前程，咁唔係幾好

Stem教師其實姐係做咩

果d 學生唔係人？
點解唔洗理？
點解要假定成績高分既老師唔識教佢地做人？
點解成績差既人就識教人做人
我自己band 3 出身，
一樣同屆有十個八個入三大
難度呢十個八個學生就要放棄
就要俾人害到錯concept?

事實上你岩
但佢地一樣有人入大學
點解要否定教師知識水平對band 3重要？
調返轉講
band 1 果班人好可能就係未來撐起香港既人
係咪更應該教好佢地做人？
唔知最後個個投晒共

聽日就知有冇second in

點解會知邊日決定有冇second in

因為學校已經定咗2nd in日子
如果有2nd in 最遲聽日打電話通知

上次得閒寄左封信去，比我in左第一輪，第二日叫我second in 撞岩個日有野做問佢可唔可以改期，佢話幫你問下啦，之後就冇再搵我

咁多巴絲都有interview, 我就一間都未有

讀個數master教數好過

化學雖然多人讀但而家難揾

佢地主科掛

咁睇來學校都唔係話特別想請你

你報唔到EMI已經少左好多choice

而家有D學校會安排個同事專係負責STEM方面嘅額外課程, 試新野, 帶比賽之類...
唔代表舊人唔使做但呢個人會多D work load

好多一改期就拜拜

呢期術科我見多數都係emi 請人

又到12點啦 jump啦各位

點解報唔到EMI?

EMI洗唔洗基準?

不過都算啦反正做緊果度又唔係太差

點解你地想做教師？

好老實講如果得十幾k我教書意願係大減
但我幾enjoy教識人一樣野同埋帶活動 例如義工
所以我會話1.)錢 2.)鐘意教

享受教人既過程
錢方面，如果萬零蚊，主要係教班都ok
但我見萬零蚊AT 都係做打雜
得兩三班俾你教...

老實講，如果要做打雜，咁不如我做第二行算

今日去interview 點知個校長話冇印象約左我
我以為我去錯學校啦 點知check返個record明明就冇去錯

有咩灰機得過見都未見就完左

我仲要為左佢推左另一間既interview

個校長都幾直接

band3底出生
同學勁玩得
最記得升F7暑期一齊喪操pp然後入晒shitty

但係入到去發現同學大多數都係band1
又華仁又king又queen又乜
成個programme好似得我一個band3仔

same here
d同學仲要英文叻 屋企有錢

好撚慘喎
我都試過校長記錯日期 好彩佢未請人
雖然見完都衰左 不過當攞經驗都好

多數band 1 係真既
亦都係好多同學都係來自d 聽個名就知勁既名校
不過都搵到係band 2 尾 band 3 既同學

好認同英文叻果到
以前讀書用中文教書
我好記得第一日上大學既堂時
全英，聽唔明佢up乜，又寫唔到note
但身邊d 同學就勁自動波抄note
呢個氣氛係band 3學校的確難d 見到有

sosad 你問下個秘書嘛

老實講 上到老師位 一樣都好難主要教書
幾個委員會開會，帶課外活動，被參加講座。帶交流團，其實真正落底改簿備課既時間都唔多

咁都好過TA/AT既..
真係好有心教書，哪怕只係得一半時間係做緊教學相關既野..

個書記話係校長親自打電話約
我諗佢應該真係唔記得左

冇架啦
佢一句話冇約 你都奈佢唔何
我果陣個校長又係死口唔認自己唔記得 好彩我有錄音
不過搞到咁 印象都唔好啦 當練習下面試算

sosad 之前間中學無second in
不過今日in咗間小學
希望有second in

佢上面話自己UE拎E

唔使

求救

去小學in
我本身minor中文
但因為未考基準 加minor無得讀教學法
佢話只可以請我做TA 可以教返major

但我真係好想教中文
打算黎緊一年報啲教學法課程

想問問有冇ching讀過中大專業進修學院的「中文 ( 普通話 ) 教學法文憑課程 」

想知文憑讀出黎有冇用？認受性如何

讀個pt 中文pgde仲好啦

因為你有得教班
pt pgde多數收

我見cu咁寫：

申請人須持有本港大學或其他認可之學士學位*，大學主修學科須與申請之主修科目有直接關係。

但我讀緊的major唔係中文

係，唯有ielts同下年dse見

咁其實你major係咩?

Visual art

同埋開頭因爲我無諗過要讀埋中文教學法
依家pgde申請都過哂
仲有冇啲咩後路

應該可以教初中中文，
我學校有老師major音樂，教緊音樂同初中中文
講到尾都係睇學校點安排

佢係BEd music

我都諗住係咁
雖然唔同科教學法都唔一樣
但其實都係大同小異我覺得 只係處理手法有唔同

我本身諗住呢個可以自學
因為我都有得好多課程文件
都有去睇過中文老師上堂 大概知點做點編教案

但上次interview佢同我講
無學過專科教學法
無辦法請我教呢科 我自信 -> 0

我認我固執，真心想教化學
master會讀，但而家無錢，打算做幾年野後pt咁讀

其實比起pgde或者所謂教學法
大學本科讀中文系更重要
初中其實已經同高中接軌
好多學校都係專科專教
校長咁講都其實好合理
如果倒轉 major 中文 minor音樂會容易搵工d
畢竟中文多ad好多

有無勵志故事
非三大搵到中學教席嘅巴絲

朋友遲過我搵工 第一個interview first in 就請左佢
send 左50份cv 得兩個interview既我好[black][/black]難堪

咩科first in就請

其實只要教個科 A/B加英文好

三唔三大冇大分別

想問已家新入職教師 大約幾錢人工

我本身minor中文
Dse中文成績都唔錯 自問教中學無問題

但我上次去小學in 都話一定要讀專科教學法

我都想知係咪史上第一人
佢仲要學校打黎叫佢星期三in 佢話唔得
星期四in 都唔得
校長問佢幾時得 就返佢時間
這些待遇

仔定女呀
好靚架你個frd?
你覺得佢有咩過人條件？

中學定小學

pt 14 26700（未扣老強）
扣完 25xxx

by the way呢幾日有個post請人
校長男人
全校唔計佢得單位數字既男老師
當中仲要有幾個係主任級
我連信都懶得寄

想問下
私校係咪唔會有perm位？
全contract???

無錯,得津校先有perm位.
官校都有,不過入隊又係另一回事

咁私校有乜野吸引到人入職？
人工高？

perm左都可以cut
如果縮班
所以呢個年頭"perm"的概念唔同左

你意思係直資?
如果津貼 官校搵唔到
直資有得做 咁咪做囉

你地interview遇過最奇怪嘅問題係乜？

我無遇過

女 小學
唯一過人條件就係個間係佢母校

我想求意見
最近一直interview 我都唔緊張
因為我等緊母校出post 同interview
當自己係儲緊經驗比母校既interview
但突然諗緊
如果突然in in下有間真係請左
咁簽唔簽約好...
好多時候有d學校都會in完同你講簽約無時間俾你翻去諗下
呢個情況係咪點都簽左先
最多之後毀約？

我有fd ou 都搵到

一來小學好景
二來母校光環

已經夠做啦

想問巴絲打其實叫陪跑in常唔常見？
點解要咁做既？

我有心入行final year 搵ta做都咁難

應該唔想見，陪跑有幾個特徵，多數頹in 同整快second in

我都有first in , 學校話最遲下星期有second in, 而家得個等字...

唔常見

私校人工通常高1,2個point.
學校資料較好,教學彈性大
學生質素好d

最近有同系同母校師兄 被母校請左做老師
簽contract 都有咁個價?
fg 算係咁

有良心嘅學校有呢個價
利申:冇呢個價

我個個同學都係呢個價wo
比唔足pt個d學校真係reject offer好過

利申：上年入職，下年已續約

agger
第時轉工 俾腦細問: 「你之前份工都唔足point, 點解我要跟足point俾人工你？」

三大唔多唔少都係有D著數
不過我就係你口中講嘅case 非三大但A+英文搭夠

gm位+pgde starting pt17 30,945

其實直資都係爭job security同p fund
如果做得好好地 好過年年搵過份津補合約工

咁正常不過啦 冇咩特別

如果你做龍頭直資 資源上都會贏
唔會話唔夠錢買呢樣嗰樣 工作環境舒服D (多D錢裝修)

但好多人唔想失業就做住先

你係份CV寫住自己係0.x CM咩

個d 0.x CM既工...
contract上面唔係會寫0.x CM+0.x TA咩?

你見下份工使唔使俾人睇你而家份contract

但如果CV寫working experience係CM
算唔算犯咗虛假文書/虛假陳述個d法例

我學校係用上年嘅pt14請我

如果係填form要求填職位就梗係填最準確資料啦
但CV你咁寫真係好肉酸
唔想寫CM咪寫合約教師

其實合約教師就點都唔係cm or gm架啦
係學校用cm個point請你姐

大家寄信係只寄出post請人既學校，定地圖砲咁亂寄去唔同學校?

我母校老師教我地圖砲寄信，
但咁又好似好怪，想問各位巴絲係點做?

只寄適合自己嘅學校 份份內容都按學校調整
所以我寄得一D都唔多
不過開map砲係呢行常態

有d直資會有類似p fund的制度
例如年資七年以上 雇主供10%mpf
再多d年資 雇主再供多d
其實呢個年頭perm都可以cut你
已經無乜感覺

其他今年既搵工peak season過左未...

小學？中學？

我係四月send 七月in 八月返工

隔咁耐先in? 咁現在寄左無消息都心定d

中學...我幾年前印象Easter 後已經係peak,而家感覺都唔係好多post

我中學 六月send 六月in 八月返工

呢個真 之前識人入左直資 話諗住做陣就轉返去津校
結果5年都仲未走

我覺得直資 官津 已經無分別
除非你係perm左十年以上
就算縮班都未輪到裁走你的資深員工

岩岩first in
係校長加2個副校
無panel
佢話如果有second in就試教
試教成功就簽約
係咪代表學校早就有人選，我來陪跑

星期六都in 間學校都幾chur

no comment la~~
但好奇怪
first in見校長同2個副校，無panel
second in就試教
成功就簽約
唔洗見校董校監個d....
其實係咪呃人來幫佢做免費代課

冇見panel係奇怪
但校監好多時都唔洗見

中學定小學？
唔洗試教又真係幾好彩

個d學校真係好賤
明知去到7月 唔足point都大把人爭著做
懶理師資質素

我6月in都冇試教

試教有咩特別注意

一入職就perm=伏？

後日first in

自我介紹
溫熟本科課程
分享工作經驗
準備學歷同工作正副本，帶相
恤衫打呔

仲有咩要準備?
有冇咩古怪題目or常見問題可以練定?

第一次有interview，
thx各巴絲

你覺得你果科最難教咩topic?
會點教？
學生係你堂放紙飛機 你點做？

thx盧巴
本身學校約我in 3半，但我改左6半，
姐係校方in人至少2個鐘，我咁遲先in，學校應該已經好攰，會唔會對我好不利?

3個鐘

我中學，巴打加油

想問third in 見校監通常會問咩？

八卦一問，小弟想入行
但見咁多巴絲都講到好似好難入
係咪可以唔駛諗做教師

利申: 今年grad
非八大既19專上學院，讀中文
打算由ta+pt pgde起步

專上degree?
全港得返band 3中學有機會請你

Ta都未必有機會

直資同非直資人工差咁多？
Best fd fg有直資offer 31xxx
家姐非直資教左兩年都係得28xxx
兩個都係教中文

唔關事架
直資非直資都可以跟point同唔跟point

求解答

Cm 同 gm都有分別

係專上degree
咁姐係唔駛諗呢行

我覺得你呢個學歷背景 更加要諗下老師呢份職業嘅本質係咩

你冇能力 教唔好學生 隨時害人一世

語文老師有返工無放工
假期又要改文
辛苦程度拍得住做會計

係
唔使諗
一係整返個三大洗底
可能教band 23有機

有無巴絲可以分享下reject offer？
有學校想同我簽但同時我又等緊third in
如果我簽左先遲d再reject 咁我係咪要賠錢
有無人試過可以講下

巴打小學?

我都想知
見d師兄以前可以幾選一
唔駛即時回覆簽唔簽架咩？

屌 今日晏就收到2個cold call
二連擊呀

其實有諗過讀埋三大master
但d朋友又認為我唔應該完左degree再即刻讀master
同ma又個個都讀得 唔夠人爭

三大 master同科根本冇用

轉科就話

讀英文master 有基準 ielts考個8

band1 尾都教得到

點解無it9入行教電腦
In 左幾年都無一個cs既人求職

其實直資大多數得gm無cm
官校中學都係

我明，3字頭

你話俾個學校既call來中和下都好啊

Master冇乜用
MA更加冇用
Mph like science你都可以食下stem個勢(但到你grad應該就唔興)

如果直資開31K 斷估係跟GM (PGDE) starting pt 17再加幾個%
直資有D係會跟point再+少少 所以係合理

你家姐教兩年28K 咪即係跟CM價 CM starting係14嘛 都係合理
不過津校一樣有GM位

有, 不過真係極少

有冇人in過第一城間呂明才小學？請左人未？

請左
前幾頁講果間垃圾野就係佢

今晚第1次in，好緊張

唉校長4月見我果時仲好似對我好有興趣咁叫我等2-3星期 慢就等2-3個月
樓主咩科？
我in 數學IT 唉

有幾垃圾

d中學係咪忙緊出final卷?
最近d interview全部小學

咪約左人去見又話自己冇約過
果日除左我仲有另一個人都話校長約左果日 但校長堅稱冇 show埋通話記錄先話可能搞錯

但果日校長話已經簽曬人

嘩 咁都得

2-3個月係因為佢驚有人放飛機

唔關事

上個星期都仲有1個中學interview
今個星期1個都冇

老細今日confirm 左我下年有位

今日有堆中學post出
有冇人報DGS
賴X華都有post出
btw 賴X華走左?

再等落去會死

巴打咩科 咩background

終於唔係cold call

恭喜

上星期first in完，
學校話最遲今個星期會有second in通知，無通知表示fail，等到人都癲

巴絲點睇入大澳返工?
見到有post，都唔知寄唔寄好

你住邊先

大西北

渣船返學

我有fd係果到做
多數要係果到租屋架啦

貼錢返工
其實收生夠咩

返工返到寄宿咁 斷六親架喎

大把南亞裔
人地直資 用gm價錢請人
其他津貼中學用cm 錢請
計返其實差唔多

唔係龍頭直資隨時唔加point

ied 小學third hon 係咪收得皮？
係既我搵補習社算

可惜真係太遠，
如果唔租屋，來回起碼4個鐘，仲未計等船時間

唉 desperate到大澳都考慮 大家加油

我2nd 左, 禮拜六in 完 而家好辛苦咁等電話, 日日食唔落飯好想嘔
利申4年ta

屯門碼頭好似有船過大澳
好似一個鐘左右，一定快過鐵/巴士

巴打咩科?
祝有好消息

但我屋企去屯門碼頭都要1個鐘

ECON

經濟今年先得幾個位

間學校係北區？

要問事主先知。北區果間睇怕唔鐘意新仔

新界架
北區果間聽講係熱血高校黎 不過唔理啦照計左

元朗果間？
北區果間我唔敢寄

選修科啲教席真係少到痴線，之前in 完話我冇經驗。新仔又點可能有經驗

八卦: 邊間北區學校唔like新仔

想壓價

北區應該指元朗果間？
今年都冇北區經濟位，定我記錯？

北區唔係指元朗

咁多econ人

有冇tips

等渣兜

傳統上北區被分為上水、粉嶺、沙頭角和打鼓嶺四個部分，故獨立成區前亦被稱爲「上粉沙打」地區，此外還包括大鵬灣的吉澳、鴨洲等離島。

倒數second in通知deadline尾4日

之前自殺果個成績極靚 教過幾間官校都無續佢約
搵唔到工真係關個人事

有特異功能會好啲
識人讀art出黎無pdge都請左做特許教員
依家小學最好識stem sen

寄左百幾封
都係未有interview

完來自己都有報，不過冇得in

咩科?

中常

中小學都要有特異功能

有冇搵人幫手睇CV同cover letter?

有冇諗過貼唔夠郵票

有
成日都會再執
我覺得係本身料唔夠

好早已經擔心過
特登去郵局磅過
是夠的

介唔介意講下你咩background

協恩轉完直資都仲寫到明開CM價
真係陰公

好聽過0.8 GM掛

鄧顯？

母校+成績好不嬲大曬

呢類學校就算開GM都好高流失率

直資係咁

有冇巴絲有興趣入i大？
可以PM我膠流下
dennis1999@gmail.com

要搵工嘅好快啲搵喇，小學兩年後，中學八年後又會陷入冰河時期。

睇完上面，前幾日自己有cm offer, 覺得自己好好彩

利申：Edu major PE, minor VA

一定係0.8好聽啲，明既就會明

中學PE阿Sir?

記得唔好喺度食喺度拎呀⋯⋯

中學生總人數仲要等多2年左右先到谷底

其實呢個代課Ad想點
今日(23/5)先出, 代課日期係24/5-26/5
應徵仲要寄信
寄得來都已經過埋26/5

有圖有真相

你老尾 搵工搵到好撚灰
三大 grad band 1頭學校 in band 3
話你冇經驗 又唔明band 3學生點諗
但又唔想教band1 點算

除左傳統名校
而家所謂band 1都唔太band 1
所以唔洗怕教佢地

以前去過band 3實習
其實真係好難代入band 3學生嘅角度 亦都好難溝通

隔多幾年啲學校仲會諗： 呢個人年年都搵唔到教席，一定有啲問題

另外最具挑戰係 以前讀書一路都係用英文讀
要轉曬台用中文教真係好困難 D terms真係等於重頭學過

小學呀

我寄左150 封，開地圖炮，揾晒屋企附近幾個區，又唔覺得小學個境咁差，自己2科術科都有得in下

我數目同你一樣
但我冇術⋯⋯
冇計可能喺而家果度又留多年

我已經同佢講我覺得學生曳係因為冇人重視佢地 又搵唔到sense of achievement點點點
之後俾人話有thoery冇practice囉
Fg點會有practice

有無巴絲講下搵唔到既時候點捱一年

你吹下私補點教啲低Banding 學生都仲好啲
見工最忌講theory

我果間就係傳統名校 屌

我就好想教啲band3
但叫我in果啲全部都係離地band1
究竟band3 prefer揀咩人

但我主副修都係術
成日比校長屌我無主科

介唔介意透露下？
我係中常
常真係好低競爭力

我間學校叫我教數常體藝
數就話我CE math有C教到
面試就話自己有私補同帶功輔班
仲有話自己玩制服團體
有領隊牌可帶交流團
仲有好多運動教練證書加乘
可能我自知自己無主科
就係final year考左好多大大小小19 證書補飛

個人覺得面試都係鬥吹水勁
吹到自己好把炮(當然要附上證書證明自己能力)
好多時都氹到校長濕晒

中常雙主修 ?

小弟教過band 3, 基本上要有壓場既面孔。太斯文係冇市場。另外你要有一套管理秩序既方法，未必一定要好惡，但要有。

同你一樣 所以從來冇打算報band 3
因為知道自己處理唔黎

實習過間band 3
行為上唔算太惡劣 可能特登揀過先俾我
不過我都係傾向好人 係唔得嘅

高中好少少，低中真係玩謝你。不過呢啲學校你做到愉快學習，extrinsic motivation 已經好好

band 3 除左學生能力差啲，學校普通都會少perm 位，教員室文化冇咁學術，但老師活力比較高，感覺熱血既

私校點會學生好d 啊
遵理現代地利亞呢d 先叫私校窩

佢係咪講緊直資

完全兩樣野
直資可以比高人工亦可以剝削
私校一般都剝削

band 3官校又點睇
當年就係去過實習 唔覺得有活力

直資學生質素都可以差好遠
華德中都係直資

官校問題姐，band 3 啲老師好玩得

官校generally好撚頹架喎啲老師

話時話 你有冇報返D同等級數嘅名校
傳統名校多數都會圍爐請返名校人教

名校好少請新人，就算好叻都好難
如果你夠八卦起下啲老師底，好多都有5-10年相關經驗先入到去做...同埋要英文超好，係native 果種
呢個年代一席難求，band 1-3 都要做喇，band 1 唔係想像中咁好，因為你要convince 佢你唔係一個廢老師，但教學上你一定要就啲差少少。學生一見你教啲野唔深就覺得你廢，唔到位。

無追post
有無巴絲諗定後路
如果搵唔到工會轉邊行？
拎住BEd degree真係唔知點咁

出industry 做嘢，過一兩年再算。一係代課，你汁哂所有代課都幾和味

五月尾中學都咁少post

下星兩星都冇得in, 就可以汁包袱走

你地已經好好
學生越黎越少
政府仲不斷要加教席
就係唔想你地失業
冇乜第二個行業會咁
利申：三大fg搵工搵到好撚灰

正正就係教育界好難好似商界有咁高labor market flexibility, 而呢行本來都係由政府主導，而家加教席同上一次比係幾多年前？ economics bloom,呢行完全冇受惠

不過近年呢行unemployment由seasonal 變哂左structural

點解咁多三大會話搵唔到工......
係咪眼角高/自己問題？
定真係嚴峻成咁
叫我呢啲非三大點算

非三大路過

中學可以唔洗諗

好睇你係咪主科，主科一定有生存空間
非三大都可以生存，但要有特異功能

巴打如果教育理念唔強就轉行，因為真係好難搵工

我搵工搞到好大壓力
平時係朋友面前係笑口棗 成日派膠扮傻仔
上到連登又成日出膠post
苦中作樂 希望做人做得輕鬆d
唔好成日諗埋一邊
但我呢一刻真係好想死
我自問寄信前會睇哂人地學校網先寫
當然係有個sample，會執下內容針對返間學校寫，唔係份份都一式一樣
份份都搞成個幾鐘
CV同cover letter都俾幾個在職老師睇過
最後50封信得1個in.....
聽到其他同學都有offer
甚至first in咗15分鐘就請咗
我開始諗係咪教育界唔容許我存在

巴打，tailored made cover letter won't help. 啲人只會即得cv 學歷 同經驗。男仔又冇女仔咁吃香...

如果大家都係fg
cv都唔會相差太多
所以我呢刻可以做既就係再寫好d cover letter.....亦都係惟一一樣可以做既野

巴打Bed定PGDE? cover letter真係冇人睇，唔洗花心機執。

作為過來人
唔洗tailor made cover letter
學校只會睇你係咩u 公開試成績而screen 人
利申:我寄間間嘅cover letter除左校名同校長名 其他一式一樣

BEd...
但重點係其他同學都有offer
似乎BEd個影響力有限...

我都有聽過在職老師fd同我講
揀信既時候
都係直接睇Resume
揀咩U同公開試成績點
如果screen完之後仲有好多人可以in
就會睇cover letter...

咁多同學 總有人快啲有offer嘅
同埋正常都報喜不報憂
可能仲有大把未搵到

大概有1/3有offer了

唉，我都好灰
下個星期仲有一個interview
但我都打定輸數plan左後路

有interview已經好好

之前已經有2個，其中一個仲試埋教
但都無回音
好灰 就快6月
真係好焦急，好想教書
人工真係其次，因為我唔教書既人工都應該差唔多
最重要係想教好學生

你邊科呀？ BEd就真係好少人有特別技能

d前輩成日話7月/8月仲有ad仲有得執雞
但其實的好懷疑係咪真係有咁多雞執
總覺得有d前輩過份理想化去鼓勵我地

到果時仲有大把人想執...

數學就開地圖炮寄吧啦

有得執，但亦都好多人等緊執

呢行風氣黎
叫你地及早轉行 揾定後路會比人批鬥

攻心計?
等你去到9月真真正正夢醒
個陣就決心轉行 頭也不回 下年來唔再apply教席
廢事你來爭飯碗?

我又唔覺得攻心計
係呢行啲人太大愛 唔可以唔比希望後輩
啲背景冇咁好嘅老師成日話
" 我非三大 會考個位數都揾到工 所以你唔好放棄呀"
講真 一百個都未必有一個咁嘅老師
但成日用呢啲特殊例子去鼓勵人真係好嘔心

老一輩既思想，你問下後生既老師，個個都叫你唔好入行

其實我讀AL個陣
老師都叫我將來唔好入行
可惜我真係好有呢份熱誠
如果我有機會入到行, 我都會叫我d學生唔好入行....
無限loop

唔一定，有D係好肯請新人
我一入行就係零經驗入左其中一間，入到去發現唔少同事都係新仔入去
反而如果你有得in，就算最後唔請都幫你打翻支強心針，所以有post都照報
不過的確你自己嘅教學要有水準同串得起

直資會肯請新人

我明呀，由3月尾開始寄，d壓力就一直積聚到而家，寄左20間學校，得1間interview，仲要first in完就bye bye

好唔想留係而家呢間做，
人工得果13k，但要教3班，
眼見同校其他TA唔洗教班都有12.x k，自己要教書先多佢地$200-300，同酬不同工，心理有時好唔平衡，好想可以走。
但一諗到如果下年轉去其他學校做TA，到搵18-19學年教席時，實比人問我點解做做下轉學校，怕整花張CV，結果而家連下年去向都未決定好

d學校係咪好睇教學經驗？

咁真係好講際遇...做到成隻狗咁都只係多幾百...

都係為大啲機會升職
平均都要3,4年都搵到教席

中學TA路過

但係TA唔計point，感覺好似比間學校箍住左.....

TA做一年都嫌長

做ta已經整花咗張cv

唔教書做咩工有咁上下人工?

點解咁講呢？

有同事話觀感問題
比人覺得你定咗格

但我覺得應該係會比人屈contract再壓價

唔使諗咁多
啲校長諗野好奇怪
有啲會覺得連續做兩年係因為你無競爭力
有啲會覺得轉學校唔忠心

但大部分都心知肚明TA咋合約咋轉工好正常
轉學校總有新野做，第時你咪吹水話想試新野而走囉，任你講之嘛

如果你去其他學校搵教席，d人會覺得你能力唔得所以原校先唔比位你。

利申：過來人

小學教席好似好易搵咁嘅，好多同學教中文嘅一畢業就搵到，個個都成29k

首先你要愛國

精通普通話優先，為祖國培養一朵朵紅花

唔係CM位都有你班FRD一定好勁
(我就唔信人人都一入就比point16)

或者一句間學校無Funding都可以係你轉工理由

試新野呢個理由得喎

我讀既主科99%人都唔會諗教書
而我本身係呢行已經有一年經驗
至於係邊科就廢事自爆
我諗唔難估

有得教下班都係寶貴經驗黎既...
我估教班ta同無教班ta觀感上都差一截
Good luck

ICT?

唔係

我覺得似engine教phy之類

其實而家5月尾已經有AT post係咩用意
搵教席高峰期仲未過
學校咁有信心而家請完人之後條友唔會毀約?
如果係咁 點解唔遲下去到7月先出ad?

高峰期過左一半喇

咁高峰期通常幾時完

後輩一問
高峰期係幾月至幾月
各位加油
希望你哋搵到

我諗係poly 4寶？

五月尾 六月頭

有人請就教 冇人請就做返老本行
我當年係咁嘅心態 結果就入左黎
唔覺唔覺就教左好幾年 出唔返去亦都冇打算出去

介唔介意講下老本行係乜，我下年畢業，感覺除左教育界就冇其他地方可以發展

應該我自己太廢

IT狗

有冇巴絲想投身IVE?

未必關事，可能係學校抽信黎開

係咪同一日收信
有無兼教科或者課外活動

就我觀察學校明顯傾向請al多過dse啦

出ad個日即寄信
從AL成績來睇
絕對可以說服到兼教初中某d科

btw
如果講課外活動 我同另外個2位人兄都係無特別課外活動

你AL英文有冇D
如果冇emi未必請你
另外其他science科成績如何 有冇能力兼教

有
我開頭以為英文成績問題
但亦有人eng得3
但起碼有3個emi interview
我得1個

你唔寫出黎就得
好多人英文高分但oral 廢。基本上教術科就淨睇係英文oral能力

巴打 係呢個post都見你揾左工好耐
知你成績都好好
見到同屆嘅有interview 自己冇會唔甘心都正常
但學校揀得人地in 唔揀你in實有原因
不如試下重新諗下自己有咩比唔上人
唔好對自己嘅公開試成績咁自負

明知教育界咁唔好境點解你地重要入行？
教育熱誠唔係想像中咁容易
及早離場轉行未必係壞事

但我讀ued pe個fd話好景wor
佢有2個offer。其實係咪睇科?

唔寫出來 我怕俾書記姐姐當資料不足 直接拎去碎

五月尾啦
各位仲未有既可能真熊要有心理準備
不過唔使灰心 九月會突然出返d ad（有d騎牛搵馬既走） 所以仲有機會
做呢行我覺得要識得忍
忍常人不能忍
下年既機會仲係有既
大家加油

唔會的，我都係寫自己最好果幾科，語文你大學畢到業就一定pass....

今個星期chem多左好多

如果今年唔得 可以做住其他野先嘅就下年再黎過

係冇問題的
我CV寫得1科A 1科B + UE C都有幾間傳統名校肯見
我連相都冇

咩科？主科？

同舊年比，今年係咪仲難搵？

數 IT狗

中學學生人數應該係2018/19左右到谷底

而家高學歷都係做TA, 真係onlun79

想問半職0.5係咪伏黎

想問小學難唔難搵

唔難

即係TA人工但做半個老師既野

三大master無pgde係咪唔洗諗

Master 仲教書

搵唔到位既係咪大部分都中學？
小學暫時應該唔算好難搵
我試過幫手揀cv
真係完全唔會睇cover letter
學其他巴打話齋 可能真係揀淨2個不分上下先會睇

教數學同science嘅話不如移民
而家英國勁多中小學請唔到數學科學老師

master完都未必教到 事實係咁
特別如果同你教個科irrelevant

香港班理科老師啲英文
以前中學阿sir ust grad
有人睇堂先用英文教 無人聽得明佢up乜

唔好淨係話理科
香港有幾多人夠英文程度過外國教
你唔係native speaker已經對教學有障礙
都唔好講香港人習慣嘅填鴨式teacher-centred教育同外面興玩collaboration格格不入
仲未計你點處理behavioural野 又係兩個世界

外國玩collaboration 就要放棄學科深度。不過教都其次，behavioural問題先最難。教書其實好localisation

外國教書慘過食屎

最好係外國教一排再留香港做esf
發下夢好了...

特登去讀返教個科 以前做補習社

可憐豬，原來失業，又有思覺失調。

咁如果抱住亞洲人心態教師=大晒咁緊係頂唔順

小學係咪見完啦？
5月尾開始寄信
其實學校係咪已經請晒人
而家出post果啲都係打定底
驚有老師放飛機咋 ？

唔會 6月都仲會有真post出

想知你地LPAT有無準備？
如有用幾耐左右？

各位會唔會係Resume用point form寫教學目標或者少少理念?

我直接打一份教育理念

我而家都係
但我諗 對於人地來講 會唔會太多資料睇 搞到人地睇完Resume就算

唔使諗咁多 呢D野吹完唔代表識教
人地多數唔會點睇 但打封cover letter同一份教育理念係應徵禮儀
CV精簡有力最重要

retake過想教嗰科有冇影響
一入行係咪預左要挨幾年ta

本身係打算俾心機教埋下年 因為有仔中六
最後 5月31收大信封
之前仲叫我唔好擔心

教育界講啲野信一成都死

準備又搵工喇

contract唔續? 加油

CM唔續 準備搵定TA

唔好落TA 好難翻身

簽左都唔好開心，合約未生效都可以推翻…
主科就快啲搵喇

簽左約，學校都會推翻?
通常係d人約完又搵，踢約就聽得多

點解唔可以推翻？ 雖然呢個唔係常見，但出事不外乎學校計錯數，臨時變陣...

same case

普通話基準未pass哂
有面試電話都被打退堂鼓

今年中學教席好似唔多

咁通常會係咩月份推翻

意料之中 出年應該都唔會多
等多兩三年

5月尾寄，一個電話都收唔到

寄左幾多間?

我三月中開始寄
到而家寄左200封
都係收左3個電話
加油

計埋今日寄既，都有70封

中學定小學
加油

小學
中文 但未pass哂基準
預左輸

我都小學中文 未pass課堂口試
不過我教左一年就入政苦
而家想出返黎教書
唔知校長會唔會見都唔見我

做乜入左政府仲想出返黎

入左政苦先知道自己有幾咁鐘意教書 #good

In以下學校有咩要注意?

1. 基督教中學
2. Band 1英中

thx bros

你受左洗未

做緊學校非教師特殊位, 見有人做左10年TA, 痴撚線

但佢本身係咪都做唔到教師先?

點解會有可能寄到超過100封信？都冇咁多登出黎，係咪好多都係自薦？

小學真係可以有咁多
我中學寄得4封

中學真係好少

點解唔得
三月到而家
當中大約三四十封倒係自薦

好過做TA

有一年曾經試過自薦20封 有1間有得in 不過最後冇回音

如果本身夠資格教中學maths
但最後落咗小學教
將來想上返中學係咪基本上無可能?

咩叫夠資格？
全部大學早grad都有資格咖啦

受過中學師資培訓

未
咁我準備埋呢題要點答，thx

我認為最重要唔俾人覺得你為咗得到份教席而去「信主」

自己本身唔算虔誠，聖經金句都背唔到，應該問一問就fail

本身major math?

係既話冇問題

唔係既話都冇中學請啦

因為擔心做過小學
年資不被中學承認
無接觸中學野1年
到時唔夠fg爭

唔係話冇可能 不過教小學日子耐左可能會被定型
本身教中學同小學就係幾唔同嘅事

唔洗擔心
本身major math就ok

教小學方法對教band3 都唔錯

而家做緊間學校7月頭就要簽約
但我仲想搵教席
點算好

同校長傾下毀約點計?

我有同事教咗兩年小學數就perm
但都堅持搵返中學
最後又比佢搵到，而且依家仲係我校電子教學嘅中流砥柱

有信念, 有料, 有運, 有失敗嘅準備 =

想問大家想做小學英文老師最好要讀咩u同讀咩(除左英文系
predict best 5 大約21-23可以點揀 英文應該5/6
打算做唔成老師嘅話會做傳播媒體個邊嘅工

校長未正式搵我傾
但主任預告今年會好快KO呢D野

其實已經係度做左幾年RT
真係想留係度過世咩
但去interview 俾人問工作經驗就發現原來D學校expect我返呢份工係會有教學經驗、係AT、有得教、有得帶活動
但實際上我學校當我地係一般助理
同老師係分得好清楚
冇得教、冇得帶課外活動
所以真係想走 就算係其他學校既同類post都好
起碼學到其他野
但如果搵唔到 我又冇左而家呢份就真係molamola

冇得入班教嘅話做唔做都罷

冇錯
冇入過班既話同你做過seven收銀冇分別

其實學校係咪好睇重工作經驗？我暑假返嘅工全部九唔搭八，樣樣同教育、本科無關。
利申下年grad

睇你做咩post

趁早轉第間學野

想問下其實教Top Band 1有咩好處壞處?

我諗其實好明顯
好處
入到去做代表你嘅資歷受肯定 到你轉工時就有幫助
壞處
你教得差學生會嫌棄 無視 串你, 要跑公開試成績, 同埋學生非常功利 (e.g. 一話唔考就即刻收工, 份功課唔計分就即刻唔做 等等)

係fb某page見到呢篇文
覺得好sad
sad but true..

CU values education master收左
但又擔心讀完冇學校睇重⋯⋯

其實又未至於完全冇
但唔係正規老師果d課堂囉
自主課程、代課之類

咁其實係咪做乜都冇用，讀pgde冇用，讀master又話冇用

考dse最有用

全科5** 間間都請

英文都好重要
可能我英文公開試成績麻麻
主科拎哂A都冇乜interview

same
黎緊有間band1 interview,
但已經預見到會fail

麻麻成點先

巴打我有留意你
我個科越來越多舊時係中中既
因為政府唔再分英中同中中
都走去開英文班

總之符合EMI teaching

去都未去就話fail 咁梗係fail
冇自信乜都死

而家好多學校都走去開英文班，就算學生能力唔足以應付都照開，結果都分唔清到底係教緊本科定英文
巴打共勉知

Thx bro
自己知自己有幾多料，但都會努力準備每次既interview，唔放棄任何機會

就來覺得本科E但英文A
都好過本科A但英文僅僅夠EMI teaching

我連EMI條件都無，
無論今年搵唔搵到工，都要盡快補返dse and ielts

英文好grade係有優勢
但講到咁我又覺得誇張左

你話 ielts 6/ ue d / 會考c個個 EMI ?

100% 冇用

lpat最實際， 次選 ielts 7.5 見EMI先叫大機會少少

人地要從你身上睇到有駕馭一班學生嘅能力
所以自信好重要

我有朋友本科D, UE拎A
有中學上年請佢教高中

pgde = 入場券
master = 升職用

真係放心都得
普遍係係冇學校會睇呢啲的

Pgde只係個基本要求
等如你有身分證三粒星
人人都有，但都有少量冇三粒星嘅人係香港住咁解
而啲教學theory嘅master就睇學校啦
通常教得書都知道理論還理論
大學班教育學家冇幾多個真係教過中小學咖咋

其實 pgde對入職既作用係吹大左

公開試成績 英文能力 面試表現影響仲大

呢張紙又唔係難攞 如果入學難度同pcll睇齊就話姐

為興趣ok

對入職作用不大

真心問
如果想將來教中學體育
讀完pgde會唔會再補考返英文會好d?
個陣英文考得好差

講起大學班教授就嬲
我實習個陣係一間band 3中學做
佢來睇堂個陣 我教緊既課題
足足比其他學校遲咗2個月
因為班學生水平真係好低
個敎授睇完堂之後話我教d野太淺
我自問起碼做到班管 同學生無試過有衝突
佢地都聽我講野
原任係學期尾同佢地溫書
都話有部分同學仲記得我教過既concept
但最尾實習個grade令我好心up...

我明啊，佢又唔係學生，點知深定淺

教體育做咩要睇英文

體育其實幾好。使鬼語文好咩。輕鬆 尤其是小學果d hea到西咁。又冇tsa。
有d學校多課外活動比賽果d多數請返果d專業教練。中學體育老師頂多咪搞下田徑隊 波隊咁。

但有前學界 甚麼港隊 有專項運動 係有優勢的。。始於體育界識人多易搞活動

圖書館主任最爽

其實教育界都幾on9
讀完undergrad master 都係要睇番N年前張公開試cert
學校入面就同學生宣揚“人會進步”呢個訊息 自己其實講一套做一套

咁點解唔考多次公開試去證明俾人睇你進步咗

x2 考一次證明就得

最慘係有d 人再考都冇咩進步

一個電話也沒有

等到頸都長

今個星期又靜左

希望快啲有電話

我個陣所有interview係七月中一次過嚟曬
呢段時間仲要上堂冇咁得閒in人住啊

係大把人公開試A再加三大本科first hon任君選擇
做乜要理你
僧多粥少就係咁

其實有幾多人第一年出嚟就搵到常額？

我上年啲interview 全部六月頭至中

perm唔一定好
依家還人係遲黎先走
所以唔需要太在意perm住

當然都有人成績差 非三大 非first hon入到職

有時都講際遇

但以上三項全中就唔好太高期望

老老實實，身邊得一個咁大把 公開試A，三大本科first hon。呢啲人其實唔多既

反而搵到教席多數都可以兼教好幾科，係咪三大都唔係想像中咁重要。band 1學校只佔三分一

6月黎料，jump多左post，黎緊有3個interview

我都係暫時得1個中學in

老實講除左英音體語文外科科都可以是但執個人教，特別係非理科, 情況特別嚴重

終於有一個面試電話

開左新post

推埋啦

1001